修訂《逃犯條例》損本港金融？

政府打算於7月中旬休會期前完成修訂《逃犯條例》的三讀，即使商界企硬反對，林鄭依然無動於衷，修訂案背後的任務是路人皆見。問題在於就算不談政治，對於影響金融市場的憂慮依然未散。

首當其衝的應該是分析員。過往具中國特色的「市場經濟」有目共睹，兩年前「熔斷機制」塌方時，中國政府出手「暴力救市」，如禁券商減持、沽空，甚至出動公安招呼沽空者，就算後來一度平息，中國依然沒有健全法律制肘政府，難保不會重演。中國對於經濟不利的消息特別敏感，本地倘有分析員指出國企弊病或地方債等，此後能否確保不受上述待遇？當年亦曾傳出外管局下封口令，不准分析師唱淡人民幣，即使他日香港修訂《逃犯條例》後懸而未用，各大行分析員是否不受限制，仍能交出公正的分析報告呢？

再者，國際投資者要在自由市場投資，仍有賴資訊流通及法制，普通法更有助確保私有財產權。近期港航爆出羅生門，鍾國頌與海航勢成水火，甚至有疑似港航的人員直闖港航辦公室搶文件，又出現涉嫌冒簽文件等，而鍾國頌亦聯同FIP入稟阻截旗下港航控股轉讓股權。不管孰對孰錯，目前鍾氏仍可經司法程序與海航決勝，而海航是有國家背景的企業，同時王岐山更官拜國家副主席，若沒有香港的司法制度作屏障，鍾國頌恐怕連入稟的機會也沒有。

至於修例案通過後，金融市場的監察者亦遭削弱。證監會此後能否繼續審核國企、紅資，獲證監會前行政總裁韋奕禮肯定的沽空機構可否狙擊國企，而曾抨擊港交所（0388）容許上市國企設立黨委的David Webb也能否全身而退等等，以上都值得憂慮。

香港被說成要「配合國家發展」，是因為尚有言論自由、司法獨立等所建立的國際聲譽可供利用，若連這點僅餘的制度「優勢」也失去，又怎樣與上海、深圳競爭？香港早被批評不少創科範疇都遜於大陸，一旦法律也接軌，恐怕餘下「馬照跑、舞照跳」的27年光景，也立時夭折了。

只有弱智先會以為唔犯法就唔關自己事

越損害香港就越要做
中國就係要將香港閹到乜都冇

睇下外國都反對，林鄭就越企梗
我諗相反係中國公司/人出一句聲，就乜都得
就好似小米、阿里巴巴嗰啲，一出聲就可以同股不同權

唔犯當地法律但犯蚛蟈既咪又係要拉...
要幾弱智先覺得呢條例冇問題...

快d通過啦
唔通過點買到樓

留名

當D樓無保值潛力，你唔會買垃圾囉⋯

條仆街777連美國國務院發聲明都置知不理，一旦逃犯條例通過，David webb再爆出好始中信銀行事件;後果不堪設想，資訊自由流通和有rule of law 才能維持;還有香港關係法是否能維持已經是問題……

阿里巴巴就係唔得先去左美國上

好事嚟，快啲通過最好！

岩，你快啲比人砌生豬肉最好！

快d 通啦